【大三罷】18歲生認藏六角匙 嚴舜儀:感化報告令人動容 決定判處12個月感化令

#九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀署理主任裁判官
#1111黃大仙 #判刑

李(18)

控罪：管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用

案情：於2019年11月11日在黃大仙龍翔道沙田坳道交界附近有100-150名示威者聚集，警員到場後見到被告戴藍色口罩、黑手套、背包。警員追截示威者時，被告將背包棄置。其後警員截停被告，搜身時於背囊內發現豬嘴、8支六角匙 及 一支生理鹽水。警誡下被告保持緘默。

懲教專業報告，更生中心報告顯示被告是一個孝順長輩的人，也想繼續讀書 。

感化報告中見到被告願意接受社會服務，感化官指令和進修，亦能見到被告樂於助人，合作且有禮貌。

報告正面，求情信呈上學校校長老師等16封信，被告受學生老師愛戴。在信中老師表示被告是一個理性，觀察力好和有同理心的學生，生活中十分成熟及樂於助人，有決心改變自己和繼續讀書，也表示會想繼續修讀創作，電競方面。

官表示，考慮被告對其他人做成的傷害，但見到其事後反省，對個人、家人、社會做成的影響，相信被告往後日子會朝正確方向行事，報告也令人動容。

🧷判刑
🟢法庭判處12個月感化令+附加條件。
（法庭沒有讀出附加條件，望見諒。）

（謝謝臨時直播員幫忙。）

黑警做乜都得 啲狗官扮睇唔到

推

8支六角匙就犯法架啦?

豬嘴+8支六角匙 + 一支生理鹽水 =?
屌你老母我做裝修唔得?

懲教專業報告，更生中心報告顯示被告是一個孝順長輩的人，也想繼續讀書 。

嚴官其實係一個好官

叫個官用六角匙拆欄杆黎睇下

「考慮被告對其他人做成的傷害」
被告對其他人造成左咩傷害？

係更生中心慘過坐

黃官對藍官

棄置背囊有工具，係咪被人屈架，你話搜到有鎗有冰毒都得

實係比popo恐嚇 唔認罪就加控暴動

署理主任裁判官嚴舜儀指，事件有警員頭部被人擲中雪糕筒需鏠針，叫人心痛，著被告反思「有冇考慮自己行為傷咗好多人嘅心」

法官嚴舜儀：「警察被擲雪糕筒我好心痛呀」

好條撚咩 藏有六角匙都可以講到對社會他人有傷害 成個控告根本唔成立

藏六角匙都被判有罪，咁撚樣都呃到香港人